2016年2月
========================

.. _day160216

2016年2月16日(火)　曇り，雨
--------------------------------------------------------------

-　bitbucket上のファイルはブラウザから変更できるのか。
　

.. _day160215

2016年2月15日(月)　晴れ
--------------------------------------------------------------

- `value books <http://www.value-books.jp/>`_ は，専門書を高価買取してくれるらしい。5冊から送料無料か。`フードバンク北九州ライフアゲイン <http://fbkitaq.net/>`_ の買取はこのvalue booksのようだ。フードバンク北九州ライフアゲインは，平野啓一郎氏のtweetでしった。
- 小さいけれど重い荷物を送るには，ゆうパックがいいようだ。ゆうパックは大きさだけで価格が決まるので，30kg以下であれば重くなっても値段は変わらないという。ただし，ネットで検索したら，箱の数がある程度多かったら，引っ越しやで見積もりしてもらったほうが安いかもしれない。わからない。
- 人生ゲームオンリーというのも寂しいので，ボードゲームにどういうものがあるかを調べてみた。ウルトラマンモノポリーというのか発売されたことがあるらしいが，10年以上前のことで，今は手に入りそうにない。初心者は，カード主体の「ラブレター」，「カタン」，「カルカソンヌ」あたりから入るのが いいのだろうか。個人的には「スコットランドヤード Tokyo」が気になったが，ある程度年齢がいかないと(10才くらい?)できそうにないな

.. _day160214

2016年2月14日(日)　晴れ
--------------------------------------------------------------

- 吉祥寺のアトレで「マッチョコ屋」というわけのわからないイベントをやっていたのでのぞきたかったができなかった。半ズボンタンクトップのお兄さんにお姫様抱っこをしてもらえたらしい（おっさんでも）。販売されているチョコはプロテイン入り。もう，来年から2月14日はすべてのアトレでマッチョコ屋をすればいい。


.. _day160213

2016年2月13日(土)　晴れ
--------------------------------------------------------------

- 小三治一門会に参加した。毎年恒例で，11月頃に抽選応募する。ここ3年参加していて毎年満員だけれど，いつも補助席での当日券は出ている。小かじ，一琴，（なかいり），そのじ，小三治。小三治師匠はまくらで当日のそのじの芸を絶賛していた。と思ったら，「いやあ，あんな芸を見せられたら私はあれ以上のものをやる自信がないですねぇ」みたいなことを言っていたので，どこまで本気かわからない。
-

.. _day160212

2016年2月12日(金)　晴れ
--------------------------------------------------------------

- 今日は一日書類整理
- 日本応用数理学会の出している機関紙「応用数理」は，すべてオープンアクセスのようだ。ciniiでみられる。和文論文誌もすべての論文がみられる。JJIAMはそうではなさそうだ。
- 日本オペレーションズ・リサーチ学会のは，刊行後１年以上たったものはオープンアクセスでみられる。これもciniiから。研究発表会のアブストラクト集も同様。


.. _day160211

2016年2月11日(木，祝)　晴れ
--------------------------------------------------------------
- ウルトラマンを見ることになった。しげしげみてみると，ウルトラマンは宇宙人である，という設定がそのルックスにおおいに反映されている気がしてきた。当時（昭和30年代，40年代）の宇宙人のイメージは，銀色でつるつるしていて人間の形をしている，というものだったのだろう。自分が子供のころに見た「目撃された宇宙人」のイラストはそういうものの流れで出てきたのかもしれない。最近のウルトラマン**は，宇宙人風味にかける。
- ウルトラマンと比較すると，ウルトラセブンのモダンさが際立つ．
- ウルトラマンを見る以外はおおむね一日線形代数の計算をしていた。

.. _day160210

2016年2月10日(水)　晴れ
--------------------------------------------------------------
-  研究所は時休をとって図書館で調べもの。
- github/bitbucketとreadthedocsを連携させると，git pushするだけでお手軽にホームページを更新できるので具合がよい。
- 朝：食事（研究所出勤）午前：資料整理，午後：（時休）資料作成，夜：食事

.. _day160209

2016年2月9日(火)　晴れ/にわか雨
--------------------------------------------------------------

- 朝：食事（研究所出勤）午前：資料整理，　午後：資料作成（研究所退勤）夜：食事

.. _day160208

2016年2月8日(月)　晴れ
--------------------------------------------------------------
- 朝：食事（研究所出勤）午前：資料整理，　午後：資料作成（研究所退勤）夜：食事

.. _day160207:

2016年2月7日(日)　晴れ
--------------------------------------------------------------
- 今日は，図書館に本を返しに行った以外は一日線形代数の問題を解いていた．

.. _day160206:

2016年2月6日(土)　晴れ
--------------------------------------------------------------
- ふゆにゃんのプラモデルを購入．大型電器店のおもちゃ売り場は楽しい
- 白金高輪までお使い．帰りはいつもより一つ前の駅で降りて歩いて帰ってみたが，隣の駅の辺りは予想以上に豪邸が多いことを発見した．

.. .. image:: WIN_20160104_11_03_39_Pro.jpg
..  :width: 30%
